【我的置業故事】35歲單身漢買龍床盤 「我屋企得164呎咋，我諗女仔即刻調頭走！」

鬼叫你窮呀頂硬上！35歲打工仔梁生投身社會逾十年，多年來撐住頭家，死慳死抵儲落50萬元。一路等樓價跌，結果不跌反升，購買力一直下跌，等到今年「龍床盤」屯門菁雋開賣，「真係皇恩浩蕩，即刻仆去申請」。即使坊間圍插龍床盤，「學發展商話齋，皇帝都係瞓一張床。細就細囉，鬼叫自己負擔唔到咩！」最終花約300萬元買入一個劏房自住。榮升業主，單身的他都想識個女友，不過坦白講：「女朋友問你間屋幾多呎呀？我屋企得164呎咋，我諗佢會即刻調頭走。」

梁生投身社會逾十年，死慳死抵，限住一日使200元，最終積蓄約50萬元，「呢幾十萬儲咗好多年，自己負擔比較重，父母沒有工作多年，人工一半畀家用。儲嘅錢比人少啲，所以要儲多幾年。得50萬元，市場上真係唔多選擇，你都見到如果要借9成，只能買400萬或以下樓，400萬以下樓係少之又少。個啲二手樓舊，買咗花一筆裝修費，自己積蓄唔多，好難負擔。」慳得就慳，驗樓一千幾百都想慳，「唉！你都知道而家每項支出都好大負擔㗎嘛！而家你都知香港咩環境，慳得一蚊得一蚊。唉！你而家見到呢個政府。唉！我都唔想講。」

35歲的他感慨遲上車，「一路等，諗住樓市有無機會跌，成日聽人講，樓市十年一個周期，2008年後樓價會跌，點解一路都等唔到。一路望，都好似不跌反升，覺得唔係辦法，始終都要買返層樓，就算細，就細喇，我驚遲下咁細嘅單位都買唔到。」直到今年「龍床盤」屯門菁雋推出市場，「真係皇恩浩蕩，即刻仆去申請。因為真係平，最細單位入場費只是百幾、二百萬，呢個我係負擔到。（坊間對龍床盤劣評如潮？）無辦法，學發展商話齋『皇帝都係瞓一張床』。細就細囉，鬼叫自己負擔唔到咩！」最終他花約300萬元買入菁雋高層單位，實用164方呎，隨時娘家好過新居，「我都30幾歲，其實真係要有自己一層樓。」

外貌端莊，正當職業，目前單身的他謂：「（識女友）都會嘅，但可能同女朋友講，係呀，我有樓呀。女朋友問你間屋幾多呎呀？我屋企得164呎咋，我諗佢會即刻調頭走。所以我都驚識唔到女朋友。」如果有幸識到女朋友，「我都會帶佢上來，因為唔可以呃佢，遲早都要畀佢知道我屋企係咁細。如果佢為錢同你係一齊，無意思！」

龍床盤今年7月開賣，單日沽清，就連前港姐麥明詩及其兄麥明山都是座上客，卻沒料到過去數月來，逆權運動越演越烈，樓市低市價成交不絕於耳，「真係幾擔憂，驚樓市會唔會逆轉、大跌。其實其他樓價會繼續跌，自己會唔會買貴咗呢，而家日日睇新聞都驚。」目前都是見步行步，「不過將來嘅野，將來先算。睇下有無機會3年後，樓市急升，睇下賣唔賣得到，賣到就換樓。如果將來不似預期，就惟有鬥長命。」事實上，屋苑新近租賃成交見到租金回報率有3至4厘，如中層32室，實用面積132方呎，以6,800元租出，租金回報率約3.8厘，「聽完都有一絲安慰！」

香港人真係慘 唉,

真係幾擔憂，驚樓市會唔會逆轉、大跌。其實其他樓價會繼續跌，自己會唔會買貴咗呢，而家日日睇新聞都驚。

會唔會係藍絲

買得呢D都係弱智
冇女好正常
D女唔係嫌你屋細
係嫌你ON9

都遇到差唔多情況
但唔會買龍床盤囉

轉傻粗囉 如果咁都租到六七千

外貌端莊係咪即係毒樣?

想入市既人又驚樓價升
已經係業主又驚樓價跌
香港真係....比狗官玩死晒

買場波輸鳩左佢好過

應該係冇錢冇父幹既香港人好慘

早排經過得幾個單位有開燈

傻閪

睇佢訪開 月入約3萬 比左一半家用 每個月淨1萬左右

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

SOSAD

睇下佢想溝d 咩女啦, 如果豬西暗瘡肥婆, 應該都肯既

不過香港地, 有層自住樓, 結咗婚唔駛同老爺奶奶住, 大把女肯制啦.

絲打們, 你願意同條仔住164呎二人世界, 定係同埋老爺奶奶一齊住800呎?

層164呎要落女方個名，不過男方比錢
咁會公平少少

如果識玩蝗蟲果套洗撚搞到全家咁辛苦

呢個真

不過佢對父母要佢交家用
都唔好得去邊啦

媾仔啦

起碼都叫做有樓先, 唔通同老爺奶奶住就唔駛俾家用?

呢條友都幾on9

其實唔係唔識玩
係大部份港人都太正直唔願玩

陳奕迅首last order

是咪it狗黎

你估我哋咩都要架？我哋都有要求架

一日使200蚊都冇乜特別啫
佢又唔計特別使費

問題係佢好撚慳 200 一日 點同你生活

睇下咩樣先穩陣
係正常既就有條女一人一份一齊買喇

應該好好用佢對父母高齡退休 可以打尖整返間公屋返黎先
再隊父母住龍床 自己住公屋

講真同個女仔結婚等六七年上公屋
仲唔使慳
間屋仲大

其實唔需要比1.5萬比屋企。

164呎驗樓

35 歲單身寡佬不如炒散上公屋算啦

將來既自己

大把寡佬七老八十捱四五千蚊劏房 公屋排到死果日

去梅窩汁間8折居屋/大西北汁間800
尺村屋仲好啦傻仔

十年儲得五十萬
肯定要交租住私樓
公屋撚有一百萬

"最終花約300萬元買入一個劏房自住"

有咩分別

你揀人, 人揀你

環境企理D.

其實好撚慘⋯⋯

笑死 原來冇樓真係會死唔怪得佢根本唔洗做任何野因為總有傻閪買垃圾

睇片其實佢正常過佢做呢個決定個人選擇啦 唔會話佢on9

佢好慘

有咩咁慘 樓花買完 2年後再賣已經賺返50-100萬啦

200一日都慳咩 我一日用唔夠20

上個年代發展咁蓬勃
屋企年紀較大嘅親戚/爺爺嫲嫲慳慳埋埋
連埋雷曼蝕身家仲有剩夠退休有突
呢位35歲嘅先生仲要俾一半人工養兩老
佢兩老會唔會廢左啲？

用幾十萬去旅行仲好啦

點解香港人要咁慘

巴打識光合作用？

有樓有高潮
咩樓咪溝咩女囉

車費當新界返港島 大約$50來回 早餐大約$30 lunch $60 晚飯$60
差唔多啦

$20除非你屋企附件返工 唔係車費會唔夠

最仆街係上一手發展商俊和出黎9UP龍床
搞到而家個個叫佢龍床盤

早午營多
夜晚 營多打孖上

我帶飯,唔計家用
我一日只係用15蚊搭車番工放工

只能話佢ｏｎ９

１。買錯龍床盤
２。太節儉

唔係叫你亂洗錢，但佢個種應該叫生存，唔係生活

好撚Mean

屌你個嘴 呢個係鋅盤黎

老豆老母冇做野

你係咪屋企樓下返荼樓工 一蚊車食都唔洗比

200唔算小 前排睇到單新聞話2公婆10年都冇去旅行 帶飯 盡量唔去朋友活動 淨係周圍行當娛樂 最終買到樓 我老母睇完即刻話人地幾叻 要慳先買到樓 我聽到呆左... 竟然唔覺得佢地好可卑? 個2公婆都覺得好慶幸自己咁做先買到樓....我都唔知講咩好

乜你買嗰陣時唔知嘅咩

拉

早餐好少食 午晚餐加埋應該100 車費應該20蚊

睇得多呢啲新聞 人都會自卑埋 我仲廢過佢
好彩我唔介意單身到老

係...

鬥無恥真係輸俾蚛蟈人

香港人高質過蚛蟈蝗蟲就係因為我地有羞恥心

2008咪跌左4成羅

咁都公平
香港有閪真心大撚哂

有咁誇咩.

3.5成實有

最傻係佢夾硬都要上車, 走去買間164呎...

笑左

邊個盤？文中講o個個？

我寧願租樓住
男方搵3萬 假設女方搵2萬
係市區搵個月租萬五左右既單位都負擔得起啦
好過係度供埋啲垃圾大西北納米樓

咁深 點洗碗

200蚊日 真係好睇邊區 包左乜

其實買黎JM9...................

俾咁多 佢父母都好意思攞

YES

廢青隱青 日日係屋企打飛機
等屋企人買外賣俾你食 就收聲啦
一日廿蚊 屌你活係平行時空

返工既話車費真係好睇邊區

肥婆一個人住咗百幾呎啦

為左採光同通風, 廁所/浴室門開晒窿

無呢隻歌仔唱了

我好似見到我未來咁

唔一齊住就唔使

業主坦言：「心噏！見到個廁所，同其他新盤真係好唔同，真係好騎呢。爆緊石時，通風位都可以望晒，真係……唉……都唔知有啲咩可以講。真係未見過咁騎呢設計，見人哋都係大門中間有少少位做通風口，點解會係個屎塔隔籬？騎呢之最。我會封咗佢，真係頂唔順，開揚還開揚，無理由廁所都咁開揚。」
開放式廚房焗爐組裝就有別於一般新樓裝崁入櫃的做法，詹sir徒手將之拉出拉入，直指馬虎，因為打開爐門，整個爐搖擺不定。鋅盆更是神奇，深度僅2吋半，一般新樓鋅盆都有8至9吋深，詹sir打廚櫃，原因就出來，無非遷就下面放置的洗衣機，逼得針盆變成「BB盆」，莫說洗菜、洗煲，就連水杯都高過盆。

上到車已經好叻仔，何必同有冇女友掛鈎。

咁不如痴住屋企人住仲好啦

中下 真係慘 賺2~3 萬 最夾心 無未來咁 ..,

我都買左.....唔敢同人講

肥婆根本住唔落

私樓囉

所以條女肯同自己一齊夾同供係爭好遠

如果跌市，呢d單位真係負資產硬

突破盲腸

首先你要有

點解唔係一齊供要一條友供? 仲要落佢名???

首先要跌市

個報導唔係話搵女朋友? 講講下變左老婆既 講真佢住咩關女朋友咩事，同埋自己一個人住唔係方便上黎屋企咩

咁搬出嚟住自由好多

帶飯但唔計家用
咁你搭車都唔駛計車錢啦

買得樓搵女朋友應該會諗結婚吧, 如果純粹為扑嘢, 出去搵sp, book 酒店爆房都得啦

梁生可以再儲定錢，到時拎黎比大廈維修費就啱啱好

好心就賣咗去啦
咁同冇樓住有乜分別

廁所門通風設計其實冇問題
豆膶咁撚細個狗竇唔係諗住會請外人上黎坐呀？
根本門都可以唔需要

我睇2022大跌，儲定錢差唔多

Cls
十年之後啲醫療費都唔止呢個數

講到置業係男人應份等男人養咁，上黎屋企就係扑野 到時要結婚雙方一齊考慮再一齊供唔得?

好想同佢瘋狂生活
利申 一日用100蚊

人工一半俾家用..俾你月入5萬都無用..

你個名

慘 我間公屋都大過你 仲唔洗錢

你租樓個價同供樓咪一樣
都係爭份首期

個個都係到笑人
就睇下過多幾年仲買唔買到150呎

呢排用埋綠卡 再平一截

出租回報冠絕其他單位...跟住個租務市場升值都得

唉 我都唔想講

跟通漲升，跟整體尺價升

過五年呢度就應該賣400 萬

其實冇乜野，最緊要有租值，有人租，就有市

對其他人唔公平

Agger, 成班酸到出汁, 做雙租咪得, 班公屋仔你又得到D咩?

返工有公司車 放工用綠卡

其實佢呢d 唔會好傷

傷係d 真係市區貴價開放式

果d 舊時炒到上400 萬真係因為個9成cap

而加冇左個cap

450/500萬有正常一房 45萬首期

仲有冇人會買400 萬開放式呢

係，呢度租8千比單人後生仔

自己有女朋友就同佢租萬2/3 既屯門盤

笑左佢唔明自己咩問題

人地公屋都有女

佢以為錢問題

過曬入息啦

再者, 佢第時識到女朋友, 條女又肯供既話, 可以換樓嘛, 各位巴打, 睇長遠D啦, 笑人果班你地又有咩作為?

辭職湊仔囉
反正都係一間屋

琴日有單租左7600 佢高層當比多幾舊啦
加多5千蚊租到大西北2房半新樓

笑撚死

鬼唔知咩
問題係就算我有首期都唔會攞黎買垃圾樓
自己都唔想住 又無投資潛力 搵到人租都偷笑

200一日計埋早午晚三餐

唔出去玩既話其實差唔多啦

第時識到個富二代/富婆 錢都唔洗出Tim

慘..
點解依家娶老婆唔洗睇下佢識唔識煮飯做家務
永遠係講男人有冇樓?

嫌裝修貴就自己做啦

係仲講到關樓事學生咪大把人住公屋一樣大把女

買來放租就話姐...買來自住...點撚樣住呀?

啱根本同廚房一樣開放式就夠，鋅盆=洗手盆=淋浴間共用

識女同過人世又唔同 你住164尺日日屌唔同女都得啦
搵女過人世可能人地屋企人會講兩句姐..
唔買樓 兩個人結婚租一萬蚊個月既屋 都好撚好住啦 只係當幫人供樓條氣唔順

巴打番咩工有公司車坐

起碼164呎有間炮房日日扑野呀

呢個先係冇囡嘅原因

使一半人工係老母老豆度，囡囡冇錢使

搵3萬都唔算少啦。但原來搵3萬都只可以住呢啲

特別係男

一日200都叫好撚慳？工作日喎休息日就另計

164我真係一個人住先買

好難想象麥明詩都住呢度

屌 真係得啖笑
唔買冇咁嬲

200一日叫做唔大使，距離好撚慳真係差好遠
車費冇得講，早餐可以食個包，夜晚自己煮兩餐份量第二日帶飯，咁樣已經慳多好多

黃都驚，不過只會屌政府。

我:
早餐 香蕉面包蛋 $10
Lunch: 50
Dinner: 自煮~20
車費: $10

Total: 90

買完樓繼續溝唔到女

綠卡好正

返工帶飯同綠卡 慳唔少呀

限住一日使200元，最終積蓄約50萬元

呢個係佢問題多啲

綠卡嘅話 車費變4蚊

貝沙灣800尺三房同老爺奶奶住， 甘制唔制？

始終有自己空間
負擔得起都要比人笑

咁撚深容乜易浸死d碗呀

樓市現在是假像，不久將來全球金融風暴就會現曬形，不過，到時你同我都沒得撈。

搵個女仔搞大肚，直接排公屋先係皇道

佢自己一個咪好囉。

d陷家地產起呢d賺到盡...

第時識到 35啦
你估15 25咩

買屯門嘅都係on9仔

一日未入棺材都仲有機會

其實抵撚死架wo

做奴隸但係又崇尚資本主義社會，咁俾權貴剝削都係好合理既事

冇錢=過主
故事已完

係窮姐
有錢邊個識唔識買大屋
d囡唔嫌你on9都嫌你租屋住

咁你買來做乜
又要自怨自艾
又要買 慳番啲錢同屋企住啦

職業：兒子 掛

聰明D 轉放租 津貼自己 租間大D屋 咪得
唔用腦諗野

應該連50萬都無

對唔住

一針見血呀清

一日三餐連搭車先200都唔慳？

講緊「好撚慳」呢個程度
介唔介意講下你入息同埋一日三餐連搭車洗幾多錢？

我諗大部份絲打寧願出去租三四百呎過二人世界, 至少換嚟一個自由空間同埋融洽嘅婆媳關係

佢可以偷雞放租再自己出去租大d

又唔介意住得細 又唔介意溝唔到女，咁點解唔出去租劏房 隨時出入方便過住屯門，慳車錢唔洗比管理費

俾你搵到個女仔，你又要同佢講我啲錢去哂供樓，拍拖condom 錢都要個女仔出，又好唔好意思啊？

講就易 咁多錢租到老咩

Cls

有D野係唔可以貪平

我諗依個年頭真係得啲窮到冇飯開既女先會為大西北龍床盤而嫁一個人

emoji

1房係底線開放式不了
人工重要一半俾阿爸阿媽，佢阿爸阿媽一係好大洗，一係人工真係咁低

其實我諗住呢種樓ge 人，會好大機會抑鬱。幾百觀買間咁細ge 樓，分分鐘仲驚過俾人知自己無樓。一陣d 朋友話上屋企玩都唔知點應好，唔通話我屋企好柒細間，企多個人都成問題咩。

砧板都厚過佢
design 果個人係咪唔知鋅盤要來做乜？

比起咩都冇
已經贏左好多人

有廚房既臭格

有間屋，仲要新樓，近西鐵
已經非常好，你估咁易買？仲要抽

所以佢咁ge 年紀都儲到50萬算係好勁，如果佢父母有做野，佢應該會儲得多好多

邊忽近西鐵

行十五分鐘ok la

你自己買咗咁閪細都唔燃想住啦。
但就望有人租你“層”樓 ??

冇咩好，係屋細燒炭可以死快啲。

咁市區劏房都唔平既

大撚把人租 回報仲要好撚高

假膠

有幾多個真係住過16x呎嘅先？
果間只可以叫房，唔係屋

好過連164尺既屋都無

放租，計埋地租，管理費
其實有幾多賺

大把人由 細單位起步 慢慢樓價升 人工又升 就可以換大單位
同埋溝女靠把口 大把人無樓無車 都有女

租好搵

唔好結囉, 單身最好

等老爺奶奶百年歸老之後搬返去住咪得, 大前提下係要冇人同你老公爭層樓

雖然咁諗係好仆街, 但我真係諗唔到其他方法

Exactly. 月租最少1.5萬 , 幫人地供樓。Fuck off!

exactly 同埋用租去供再出去自己租
變相好似加少少住大d

我寧願買舊樓 唔裝修算

我都係咁諗😂😂

300萬買到咩舊樓。

學生一日用$100早午晚坐車

你同條女講得百幾尺嘅時候，條女何況唔係同你講佢拍過十幾次拖，得對A級波呢!

百零尺自由

起碼少個老母喺度依依哦哦, 你唔會明

真心咩
個設計師似有心玩9 班買家多
整深少少 偷多10cm 都好用少少
反正張枱高少少無咩所謂

10年先儲50萬, game over

等到佢地死可能已經50，60
除左首期外 供樓唔係差租樓好多

直接拎哂d錢去玩好過

佢買左可以放租

上年買AMD發左喇

十幾坪, 3百幾4百呎嫁喇..
香港黎講算大屋

股票？

一定唔係連登仔

我都係同屋企人住 當佢鳩up

有無人租呀